香港既核心價值剩返啲乜？

香港既核心價值

2004年6月7日，近300位來自香港42個不同專業、學術界人士在報章聯署《香港核心價值宣言》，列舉香港的核心價值是「自由民主、人權法治、公平公義、和平仁愛、誠信透明、多元包容、尊重個人和恪守專業。」，引起社會廣泛討論何謂「香港核心價值」。

自由：連基本法保障既不受任意逮捕、人身安全自由都無，更遑論係集會同表達訴求既自由

民主：立法會/行政長官小圈子選舉、強行主席自己選自己、強行DQ，三權分立變成行政主導

人權：因為政見唔同，而得唔到應有既對待，被捕後突然受傷入院，多番投訴警察濫用私刑都無用。新屋嶺、懲教無理對待，漠視人權。

法治：出手傷人就情操高尚，說好的「法律面前、人人平等」？仲亂釋法，搬龍門，無劃一標準，黃色政見人士就係「法律面前、二等公民」

公平：藍色政見就放生搭膊頭，報警隨傳隨到。黃色政見就算被襲無還手係路人都要飛撲逮捕，反告非集結同違反限聚令

公義：更加無，富臨員工以工會合法聚集申訴富臨問題，反而被驅趕逮捕。程序公義、人權公義，一一雙重標準，律人寬己

和平：不解釋，所謂和平集會被扭曲為非法暴力行徑，用「適當武力」對嗌口號同舉標語既巿民舉槍揮棍

仁愛：無仁無愛，不尊重死者，以「曱甴」將巿民去人性化，辱兒。

誠信：監守自盜、插贓嫁禍、假扮示威者

透明：不公開銅芯口罩價錢、不公開全面完整的831閉路電視影像

多元包容：歧視視障律師、漠視二百萬+1人意見、言語戲弄身體傷殘人士

尊重個人：恐嚇巿民、男搜女身、當眾要求被捕人士脫裙截查，質疑13歲小朋友做記者。

恪守專業：因壓力大就可以胡亂發洩，濫用權力。不根據職業指引及規例工作，互相包庇，顛倒是非，僭建藏毒辱兒，林林總總，知法犯法。721更無履行職務之餘仲要包庇白衫人。

仲話香港維持到以上核心價值，人唔笑狗都吠啦！吠到「行返上人路」咁既聲！

歡迎補充

香港既核心價值就係濫權
衰過第3世界 直逼光洲事件

低賤籠屋港狗的核心價值就係永遠被高質的澳門人睇唔起

香港核心價值：

X
XX
XX
XXX

攬炒

雪糕筒 Airbnb 自導自演 僭建 冰毒 曲解法律
權力使人腐化

核心價值得返供樓同返工
睇住香港慢慢變得不適宜居住,已經對將來無希望
即使我地盡左最大努力去對抗,對家就變本加厲
只希望齊攬炒,我唔好過既話要全部人都唔好過

官商黑勾結
利益輸送
貪污舞弊
極權專政
打壓異見
濫權濫捕

剩低呢啲囉

被加速剝奪，全部化為烏有

運毒
強姦
打細路

翻工
冇其他

黑警價值 冰冰冰冰

錢
樓

完

錢
唔係班狗點解咁搏

認同 無人可以阻到返工

香港人

錢咯 唔通係民主自由

朴細路11哥

仲有翻工

搵錢
移民

香港人核心價值 = TVB